準岳父堅持擺酒 小情侶「手緊」感為難

結婚有諸多繁文縟節，新人想辦「輕型」婚禮，未必獲「四大長老」支持。有新人指供樓經濟壓力大，本想旅行結婚，但岳父堅決要擺酒，令他們感為難。有婚禮統籌指，曾有新人本欲午間設宴減開支，長輩臨時要求晚上再設宴款待親戚，結果開支加倍。

婚禮不能作主，有苦自己知。有新人在討論區訴苦，聲稱本身不欲「擺酒」，希望旅行結婚後，再與至親的長輩吃晚飯當慶祝，但遭岳父大力反對。帖文指︰「岳母本身同意安排，岳父卻反對，更指若我們無錢，他會出錢擺酒。事實上我們已同居兩年，而且已買樓，擺酒只是做show，供樓本身已好大負擔，為了一夜面子，值得咁辛苦嗎？」有網友指，所謂長輩出資擺酒，多數是「空頭支票」，曾聽聞有長輩「拍心口畀錢擺酒」後，最後仍要新人「找數」。

設宴安排 先與長輩達共識

One and Only婚禮統籌師譚海祥指不少新人不想擺酒，但為了順應長輩要求而妥協。他建議新人若想省錢，可考慮下午設宴︰「例如在高級酒店晚上擺酒要30萬元，但下午設宴可減至14萬元，而且菜式、分量和晚上相若。」他續指下午設宴雖然時間較緊迫，但若將「新娘出門」時間提早，仍可照一般流程「做足」婚禮前奏。

Angel Bless首席司儀及統籌Angel Leung指，曾有個案是新人安排以下午自助餐形式款待親友後，長輩才要求「加碼」宴客︰「新人本身已訂了10萬元自助餐，但家人臨時要求晚上再擺酒招呼親戚，而且數量不止兩、三圍，不少親戚變相食足兩餐，整個婚宴開支暴增至30萬多元。」她提醒新人商討場地及設宴安排時，宜與長輩達成共識

結婚前男人真係要諗清楚

廢老面子=負資產=災難

擺酒除左做show都唔知有咩2c

收禮金自己袋

咪唔好結囉

到底而家係同四大長老結婚定同條女結婚
自己婚禮想點都話唔到事

我老母叫我咪撚搞
直接比幾皮佢好過

大排檔，天台 世伯你選喇

最慘係錢就新人出 禮金就父母袋

我外母就係話出十皮結果一蚊都冇出過仲想攞埋禮金
我老婆同佢反晒面先攞得返啲禮金

邊份報？
咁似晴報作者出文咁既

晴報?

擺酒無問題去紅館擺囉個頭飲完個頭近啊

同感

先中出
到時有撚左 呢d 19岳父就冇仇報
到時要呢d撚樣比錢出黎都仲得

無撚錯

其實你地引呢Ｄ文時究竟知唔知呢篇係一篇廣告？
自己參透下講乜。

無撚有錯

屌 唔撚想擺酒啊